# 作业要求

## Definition of Done

* 必须 **非常严格** 的按照题目中的定义进行实现。
* 程序必须能够在真实 HTTP Client 下工作。
* 必须有单元或者集成测试。每一个测试要代表一个 Task，每一个测试通过之后需要进行一次 commit（小步提交）。
* 测试至少要覆盖业务要求提到的问题。
* 注意代码的坏味道。尤其是命名的规范性以及重复代码的问题。
* 该练习 **无需考虑** 并发问题。

# 业务要求

面向儿童的产品怎么能够少了游戏呢。因此我们这回制作的产品就是一个叫做 “猜数字” 的游戏。这个游戏的规则如下：

* 每一局游戏会想好一个没有重复数字的4个数（每一个数为数字 0 到数字 9）不能让猜的人知道。
* 猜的人就可以开始猜。每猜一个数字，出数者就要根据这个数字给出几 **A** 几 **B**，其中 A 前面的数字表示位置正确的数的个数，而 B 前的数字表示数字正确而位置不对的数的个数。

> 如正确答案为 `5234`，而猜的人猜 `5346`，则是 `1A2B`，其中有一个 `5` 的位置对了，记为 `1A`，而 `3` 和 `4` 这两个数字对了，而位置没对，因此记为 `2B`，合起来就是 `1A2B`。

* 接着猜的人再根据出题者的几 A 几 B 继续猜，直到猜中（即 `4A0B`）为止。如果在指定次数之内没有达到 `4A0B` 则本局游戏失败。

## Story 1 创建一局游戏

作为一个用户，我希望能够新建一局游戏。这样我就可以同时开展多局游戏以便同时为多人提供游戏服务。

**AC 1 新建一局游戏**

我们通过如下的 API 来新建一局游戏：

|项目|说明|
|---|---|
|URI|`/api/games`|
|Http Method|POST|

这个 API 无需传递任何的参数。如果这个 API 执行成功。则返回的响应为：

|项目|说明|
|---|---|
|Status Code|`201`|

**AC 2 返回创建的一局游戏的 URI**

在通过 *AC 1* 的 API 创建一局游戏时除了返回 HTTP Status Code 之外，还需要通过 `Location` header 来返回创建的这局游戏的地址。需要注意，每一次调用这个 API 就会创建一局 **全新的游戏**。

|项目|说明|
|---|---|
|`Location` header|`/api/games/{gameId}`|

其中 gameId 应当为能够唯一标识一局游戏的数字。例如 `/api/games/2`

## Story 2 获得游戏状态

我们需要 API 来获得一局游戏当前的状态。

**AC 1 获得一局游戏当前的状态**

用户可以通过 API 来获得特定一局游戏当前的状态，包括答案本身。满足一些总是猜不对的气急败坏的用户：

|项目|说明|
|---|---|
|URI|`/api/games/{gameId}`|
|Http Method|GET|

其响应应当为：

|项目|说明|
|---|---|
|Status Code|`200`|
|Content-Type|`application/json`|
|Content|`{ "id": {gameId}, "answer": "{4 digits}"}`|

其中 Content 中各项 field 说明如下：

|Content Field|说明|
|---|---|
|`id`|游戏的唯一标识|
|`answer`|本局游戏的正确答案，注意，该答案是随机生成的。|

例如，对于 `gameId` 为 `2` 的一局游戏。假设其答案为 `"1234"`，则上述 API 的响应为：

```json
{
  "id": 2,
  "answer": "1234"
}
```

**AC 2 错误的参数**

如果 URI 中的 `gameId` 不存在，则响应的 status code 应当为 404。

## Story 3 猜数字的过程

用户可以在一局游戏中猜测答案的数值，从而获得提示。

**AC 1 猜测答案并获得提示**

我们可以使用如下的 API 对一局游戏进行猜测。

|项目|说明|
|---|---|
|URI|`/api/games/{gameId}`|
|Http Method|PATCH|
|Content-Type|`application/json`|
|Content|`{ "answer": "{4 digits}" }`|

例如，假设我已经创建了一局游戏，其地址是 `/api/games/2`，那么我就可以对这个地址发送请求猜想最终的答案:	

```json
{ "answer": "1234" }
```

而这个 API 也会根据答案返回相应的结果。这个响应的形式为：

|项目|说明|
|---|---|
|Status Code|`200`|
|Content-Type|`application/json`|
|Content|`{ "hint": "{hint}", "correct": {true/false} }`|

其中 `hint` 的值为几 **A** 几 **B**，其中 A 前面的数字表示位置正确的数的个数，而 B 前的数字表示数字正确而位置不对的数的个数。例如：

```json
{ 
  "hint": "1A2B",
  "correct": false
}
```

**AC 2 正确答案的提示**

如果 *AC 1* 中的 API 调用时用户猜测的数值和正确答案一致，则其`correct` 字段应当为 `true`，例如：

```json
{ 
  "hint": "4A0B",
  "correct": true
}
```

**AC 3 错误情况**

* 如果给定游戏的 `gameId` 并不存在则其响应的 status code 应当为 404。
* 如果给定游戏的 `gameId` 的格式不正确（只能够为数字）则响应的 status code 应当为 400。
* 如果 answer 的字符串格式不正确则响应的 status code 应当为 400。其中包括字符串的长度不为 4，字符串中包含非数字字符以及字符串的字符含有重复数字的情况。
